# Домашнее задание к занятию "11.01 Введение в микросервисы"

## Задача 1: Интернет Магазин

Руководство крупного интернет магазина у которого постоянно растёт пользовательская база и количество заказов рассматривает возможность переделки своей внутренней ИТ системы на основе микросервисов. 

Вас пригласили в качестве консультанта для оценки целесообразности перехода на микросервисную архитектуру. 

Опишите какие выгоды может получить компания от перехода на микросервисную архитектуру и какие проблемы необходимо будет решить в первую очередь.

Ответ:

Плюсы:
1. В распределенной системе снижается зависимость между компонентами
2. Возможность оперативно наращивать мощьности за счет горизонтального масштабирования и обратно сокращать объем системы при снижении нагрузки
3. Снижать риски деградации системы и полного отказа, за счет отсутсвия единой точки отказа, повышается работоспособность
4. Возможность использования разных технологий в разных сервисах, а так же применение оптимального стека технологий, для новых сервисов
5. Возможность гибко добавлять сложный функионал за счет разработки новых сервисов
6. Повышение возможности делать более чатсые релизы, т.е. быстрее выводить новые функции и фичи, сюда можно отнести возможность автоматизации CI/CD 
7. За счет повторения сервисами структуры коммуникации организации, можно создать более лучшую систему, при разделении команд на разных сервисах с разными задачами и бизнес-целями. Что может дать вполне оптимальный результат (Закон Конвея)
   
Минусы:
1. Микросервисы не являются панацеей, и решать проблемы вычислительных мощьностей и инфраструктуры так же по прежнему придется
2. Необходимо найти баланс между дроблением на сервисы и управляемостью
3. Необходимо развивать дополнительные компетенции службы технической поддержки и сопровожедния
4. Необходимо повышать квалификацию разработчиков и функциональных обязанностей (документирование, версионирование), возможно придется расширить штат разработчиков в связи с распределением систем и разделением комманд для разных сервисов
5. Введение дополнительной службы (возможно внтурикомандного распределения обязанностей) - DevOps

---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---